\section{Rueda Operativa}%
\label{sec:rueda_operativa}

La compañía provee servicios de seguimiento, estos servicios:
\section*{Comercialización}
\subsection{Vender}%
\label{ssec:vender}
En principio, se venden a entidades ambientales en la provincia de Misiones
para el seguimiento de las especies en peligro de extinción.

\subsection{Distribuir}%
\label{ssec:distribuir}
En cuanto a la distribución del mismo, es necesario mencionar los siguientes
aspectos

\subsubsection{Logística}%
Esta parte involucra la instalación\footnote{la compañía no se dedicará a
la captura de los especímenes para el implante del dispositivo de rastreo
necesario} del dispositivo de seguimiento que brinda
las coordenadas de los diferentes activos que están siendo rastreados.

\subsubsection{Entrega}%
\label{ssec:entrega}
La entrega del servicio será de manera online, brindando al cliente una
interfaz de usuario para que este pueda chequear los especímenes y sus
diferentes movimientos, además será posible establecer alarmas para cuando el activo
rastreado entra en ``zonas de peligro'' (zona urbanizada, rutas).

\subsection{Promocionar/Publicitar}%
\label{ssec:promocionar_publicitar}
Las publicidades se harán, en un inicio, mediante comunicación directa con los
posibles interesados (organizaciones ambientales, ONG dedicadas a la
conservación de la fauna, entidades gubernamentales), lo cual tendrá una serie
de tareas relacionadas con las RRPP, además de campañas
con diferentes herramientas como Google Ads o Facebook Ads.

\section*{Administración}
\subsection{Cobrar}%
\label{ssec:cobrar}
El servicio será cobrado mensualmente a las entidades ambientales que lo
adquieran.

Se tendrán planes de contrato para el servicio, dependiendo de la cantidad de
activos que se requieran rastrear, por lo que el cálculo se hará de manera
personalizada para cada cliente, dando la posibilidad de que el mismo
adquiera packs.

\subsection{Pagar}%
\label{ssec:pagar}
Dado al hecho de que el servicio estará basado en la nube, el mismo estará
corriendo en varios recursos computacionales que proveen terceros (Google Cloud
Platform, Amazon Web Services, Digital Ocean, Joyent, etc.), este poder de
cómputo provisto por terceros serán los costos que afronte la compañia para el
mantenimiento de la utilidad del seguimiento en tiempo real

\subsection{Administración de RRHH}%
\label{ssec:administracion_de_rrhh}
El hecho de que exista la posibilidad de que en un futuro la empresa crezca y
se haga necesaria la incorporación de nuevo personal para cubrir alguna de las
áreas establecidas, hace necesaria la creación de una función del área de
Administración y Finanzas que se encargue del reclutamiento, instrucción,
motivación, liquidación de sueldos, etc.

\section*{Producción}
\subsection{Desarrollo}%
\label{sec:desarrollo}
Este hace referencia a las actividades necesarias de llevar a cabo para crear el
servicio, y las tareas necesarias para mantenerlo y agregarle funcionalidad
para que este permanezca relevante dentro del mercado.

\section*{Informática}
\subsection{Ingeniería de Confiabilidad de Sitio (SRE)}%
\label{sec:ingenieria_de_confiabilidad_de_sitio}
Este asegura que las operaciones necesarias para el despliegue de nuevos
productos o arreglos realizados a los que ya existen con fines de corregir
errores o ser mas eficientes, se realicen y cumplimenten con estándares que se
definan, esto debido a los fuertes niveles de automatización a la que se ven
sometidos sus procesos.

\section{Operaciones inter-area}%
\label{sec:administracion_de_rrhh}

\subsection{Promocionar/Publicitar -- Pagar}%
\label{ssec:promocionar_pagar}
Esta relación inter-área involucra a las areas de Administración ({\tt sección
\ref{ssec:pagar}}) y Comercialización ({\tt sección \ref{ssec:promocionar_publicitar}})
dado a que en orden de realizar alguna campaña publicitaria para la promoción
del producto, además de la parte de relaciones públicas, se deberán pagar
servicios de publicidad.

\subsection{Distribuir -- Cobrar}%
\label{ssec:distribuir_cobrar}
Al momento de la Distribución del servicio ({\tt sección
\ref{ssec:distribuir}}) será necesario involucrar a una de las funciones de la
parte de Administración y Finanzas dado al hecho de que será necesario Cobrar
el hecho de que se le está realizando las tareas necesarias previas para poder brindar
el servicio.
